const sportsSet = {
  topic: 'Deportes',
  img: './src/images/sport-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: '¿Qué deporte se juega con un disco en lugar de una pelota?', answer: ['Hockey'] },
    { question: '¿Qué deporte se practica sobre una tabla en el agua?', answer: ['Surf'] },
    { question: '¿En qué deporte se utiliza una raqueta y un volante?', answer: ['Bádminton'] },
    { question: '¿Qué deporte se juega con una pelota amarilla en una cancha de césped?', answer: ['Tenis'] },
    { question: '¿Qué deporte se juega con un balón ovalado?', answer: ['Rugby'] },
    { question: '¿Qué disciplina incluye salto con pértiga?', answer: ['Atletismo'] },
    { question: '¿Qué equipo ganó la Copa del Mundo en 2014?', answer: ['Alemania'] },
    { question: '¿Qué deporte se juega con bolas en una mesa?', answer: ['Billar'] },
    { question: '¿En qué deporte se utilizan anillas y barras paralelas?', answer: ['Gimnasia artística'] },
    { question: '¿Cuál es el jugador con más goles en la historia del fútbol?', answer: ['Cristiano Ronaldo'] },
    { question: "¿Qué jugador es conocido por su apodo 'Air Jordan'?", answer: ['Michael Jordan', 'Michael Jeffrey Jordan'] },
    { question: "¿Qué deporte es famoso por su modalidad 'freestyle' en el agua?", answer: ['Esquí acuático'] },
    { question: '¿Qué deporte incluye una prueba conocida como Ironman?', answer: ['Triatlón'] },
    { question: '¿En qué deporte se utiliza una pala para golpear la pelota sobre una mesa?', answer: ['Tenis de mesa', 'Ping Pong'] },
    { question: '¿Cuál es el deporte más popular en los Estados Unidos?', answer: ['Fútbol Americano'] },
    { question: "¿Qué deporte tiene un evento conocido como 'Los X Games'?", answer: ['Skateboarding', 'Skate'] },
    { question: '¿Qué país ha ganado más veces los Juegos Olímpicos de Invierno?', answer: ['Noruega'] },
    { question: '¿En qué deporte se lanza una pelota pesada por un carril?', answer: ['Bolos'] },
    { question: '¿Qué deporte combina esquí y tiro con rifle?', answer: ['Biatlón'] },
    { question: "¿En qué deporte se realiza un 'swing'?", answer: ['Golf'] },
    { question: '¿Qué deportista es conocido por su habilidad en el snowboard?', answer: ['Shaun White', 'Shaun Roger White'] },
    { question: '¿Qué deporte se juega con una pelota en un campo rectangular?', answer: ['Fútbol'] },
    { question: '¿Qué deporte es popular por su uso de patines de cuatro ruedas y contacto físico?', answer: ['Roller derby'] },
    { question: '¿Qué tipo deportes tiene como variante el curling?', answer: ['Deportes de hielo'] },
    { question: "¿Qué deporte tiene un evento anual llamado 'Tour de Francia'?", answer: ['Ciclismo'] },
    { question: '¿En qué deporte se utiliza una red elevada?', answer: ['Voleibol'] },
    { question: "¿Qué luchador es famoso por su movimiento 'La Roca Bottom'?", answer: ['Dwayne Johnson', 'Dwayne Douglas Johnson', 'The Rock'] },
    { question: '¿Qué deporte consiste en combatir con espadas?', answer: ['Esgrima'] },
    { question: '¿Qué deporte se juega sobre caballos mientras se intenta golpear una bola?', answer: ['Polo'] },
    { question: '¿Qué deporte se practica en una piscina con coreografía?', answer: ['Natación artística'] }
  ]
}

const artSet = {
  topic: 'Arte',
  img: './src/images/art-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: "¿Quién pintó 'La Mona Lisa'?", answer: ['Leonardo da Vinci', 'Da vinci', 'Leonardo di ser Piero da Vinci'] },
    { question: '¿Qué movimiento artístico está relacionado con la geometría y formas abstractas?', answer: ['Cubismo'] },
    { question: "¿Qué escultor hizo el 'David' en mármol?", answer: ['Miguel Ángel', 'Michelangelo', 'Michelangelo di Lodovico Buonarroti Simoni'] },
    { question: "¿En qué museo se encuentra la pintura 'La Gioconda'?", answer: ['Museo del Louvre'] },
    { question: '¿En qué ciudad se encuentra la Sagrada Familia, diseñada por Gaudí?', answer: ['Barcelona'] },
    { question: "¿Quién pintó 'Guernica'?", answer: ['Pablo Picasso', 'Picasso', 'Pablo Ruiz Picasso'] },
    { question: '¿Dónde se encuentra el Museo del Prado?', answer: ['Madrid'] },
    { question: '¿Qué pintor español es famoso por sus grabados oscuros?', answer: ['Francisco de Goya', 'Goya', 'Francisco José de Goya y Lucientes'] },
    { question: '¿Qué estilo artístico está relacionado con emociones intensas y pinceladas visibles?', answer: ['Expresionismo'] },
    { question: "¿Quién pintó 'La persistencia de la memoria'?", answer: ['Salvador Dalí', 'Dalí', 'Salvador Domingo Felipe Jacinto Dalí i Domènech'] },
    { question: '¿Qué obra pintó Botticelli que representa el nacimiento de una diosa?', answer: ['El nacimiento de Venus'] },
    { question: "¿Qué pintor es conocido por 'La joven de la perla'?", answer: ['Johannes Vermeer', 'Joannis ver Meer', 'Joannis van der Meer', 'Jan ver Meer', 'Johannes Vermeer van Delft'] },
    { question: '¿Qué artista mexicano creó numerosos autorretratos con simbolismo?', answer: ['Frida Kahlo', 'Magdalena Frida Carmen Kahlo y Calderón'] },
    { question: "¿Qué pintor impresionista francés hizo 'Impresión, sol naciente'?", answer: ['Claude Monet', 'Monet'] },
    { question: "¿Quién pintó 'El grito'?", answer: ['Edvard Munch', 'Munch'] },
    { question: "¿Qué pintor italiano es conocido por 'La escuela de Atenas'?", answer: ['Rafael', 'Raffaello Sanzio', 'Rafael de Urbino'] },
    { question: "¿Qué artista fue un pionero del arte abstracto con obras como 'Composición VIII'?", answer: ['Wassily Kandinsky', 'Vasili Vasílievich Kandinski'] },
    { question: "¿Qué pintor holandés es conocido por sus autorretratos y 'La noche estrellada'?", answer: ['Vincent van Gogh', 'van Gogh', 'Vincent Willem van Gogh'] },
    { question: "¿Qué autor pintó 'El jardín de las delicias'?", answer: ['El Bosco', 'Jheronimus van Aken', 'Jheronimus Bosch', 'Hieronymus Bosch', 'Joen'] },
    { question: "¿Qué escultor es conocido por 'El pensador'?", answer: ['Auguste Rodin', 'François-Auguste-René Rodin'] },
    { question: '¿Qué pintor francés es famoso por escenas de bailarinas?', answer: ['Edgar Degas', 'Hilaire-Germain-Edgar de Gas'] },
    { question: '¿En qué ciudad se encuentra el MoMA, famoso museo de arte moderno?', answer: ['Nueva York'] },
    { question: '¿Qué pintor del barroco es famoso por su uso del claroscuro?', answer: ['Caravaggio', 'Michelangelo Merisi da Caravaggio'] },
    { question: '¿Qué movimiento artístico se caracteriza por lo onírico y lo irracional?', answer: ['Surrealismo'] },
    { question: "¿Qué pintor es conocido por 'El almuerzo de los remeros'?", answer: ['Pierre-Auguste Renoir'] },
    { question: '¿Qué arquitecto diseñó la Casa Batlló y el Parque Güell?', answer: ['Antoni Gaudí', 'Antoni Gaudí i Cornet', 'Antonio Gaudí'] },
    { question: '¿Qué artista contemporáneo es conocido por esculturas de globos metálicos?', answer: ['Jeff Koons'] },
    { question: "¿Qué pintor flamenco es conocido por sus retratos como 'El matrimonio Arnolfini'?", answer: ['Jan van Eyck', 'Johannes de Eyck'] },
    { question: '¿Qué artista es famoso por sus latas de sopa Campbell?', answer: ['Andy Warhol'] },
    { question: '¿Qué pintor surrealista es conocido por retratar elefantes con patas largas y delgadas?', answer: ['Salvador Dalí', 'Salvador Domingo Felipe Jacinto Dalí i Domènech', 'Dalí'] }
  ]
}

const scienceSet = {
  topic: 'Ciencia',
  img: './src/images/science-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: '¿Qué elemento químico tiene el símbolo H?', answer: ['Hidrógeno'] },
    { question: '¿Qué planeta es el más cercano al sol?', answer: ['Mercurio'] },
    { question: '¿Qué gas respiramos principalmente?', answer: ['Oxígeno'] },
    { question: '¿Qué fuerza atrae los objetos hacia la Tierra?', answer: ['Gravedad'] },
    { question: '¿Qué órgano bombea la sangre?', answer: ['Corazón'] },
    { question: '¿Cómo se llama el proceso en el cual las plantas fabrican su alimento?', answer: ['Fotosíntesis'] },
    { question: '¿Qué tipo de animal es un delfín?', answer: ['Mamífero'] },
    { question: '¿Qué elemento químico tiene el símbolo Au?', answer: ['Oro'] },
    { question: '¿Quién formuló la teoría de la relatividad?', answer: ['Albert Einstein', 'Einstein'] },
    { question: '¿Qué metal es líquido a temperatura ambiente?', answer: ['Mercurio'] },
    { question: '¿Qué partícula tiene carga negativa?', answer: ['Electrón'] },
    { question: '¿Qué es el ADN?', answer: ['Ácido desoxirribonucleico'] },
    { question: '¿Qué planeta tiene los anillos más grandes?', answer: ['Saturno'] },
    { question: '¿Quién descubrió la penicilina?', answer: ['Alexander Fleming', 'Fleming '] },
    { question: '¿Qué gas se expulsa en la respiración?', answer: ['Dióxido de carbono'] },
    { question: '¿Qué instrumento mide la temperatura?', answer: ['Termómetro'] },
    { question: '¿En qué estado de la materia se encuentra el Sol?', answer: ['Plasma'] },
    { question: '¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?', answer: ['Piel'] },
    { question: '¿Qué músculo permite respirar?', answer: ['Diafragma'] },
    { question: '¿Qué tipo de energía se produce a partir del viento?', answer: ['Eólica'] },
    { question: '¿Qué elemento químico tiene el símbolo K?', answer: ['Potasio'] },
    { question: '¿Qué es un átomo?', answer: ['Partícula'] },
    { question: '¿Qué animal tiene el cerebro más grande?', answer: ['Delfín'] },
    { question: '¿Qué planeta tiene la luna más grande?', answer: ['Júpiter'] },
    { question: '¿Cómo se llama la capa externa de la Tierra?', answer: ['Corteza'] },
    { question: '¿Cómo de denominan los animales que ponen huevos?', answer: ['Ovíparos'] },
    { question: '¿Qué instrumento se usa para escuchar el corazón?', answer: ['Estetoscopio'] },
    { question: '¿En qué estado se encuentra el agua a 100 grados Celsius?', answer: ['Gas'] },
    { question: '¿Qué científico propuso las leyes del movimiento?', answer: ['Isaac Newton', 'Newton'] },
    { question: '¿Qué parte del ojo controla la cantidad de luz que entra?', answer: ['Pupila'] }
  ]
}

const historySet = {
  topic: 'Historia',
  img: './src/images/history-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: '¿Quién descubrió América en 1492?', answer: ['Cristóbal Colón', 'Colón'] },
    { question: '¿Cómo se llamaba el primer presidente de EE.UU.?', answer: ['George Washington'] },
    { question: '¿Qué país puso al primer hombre en la Luna?', answer: ['Estados Unidos'] },
    { question: '¿En qué año terminó la Segunda Guerra Mundial?', answer: ['1945'] },
    { question: '¿Qué civilización construyó las pirámides de Egipto?', answer: ['Egipcia', 'Egipcios'] },
    { question: '¿Qué personaje lideró la Revolución Francesa?', answer: ['Maximiliano Robespierre', 'Maximilien François Marie Isidore de Robespierre', 'Maximilien Robespierre', 'Robespierre'] },
    { question: '¿Cuál fue el emperador romano famoso por su ejército?', answer: ['Flavio Claudio Juliano', 'Juliano', 'Juliano el Apóstata', 'Juliano segundo', 'Juliano II'] },
    { question: '¿Qué país abolió primero la esclavitud?', answer: ['Haití'] },
    { question: '¿Qué hecho marcó el fin del Imperio Romano?', answer: ['Caída de Roma'] },
    { question: '¿En qué año cayó el Muro de Berlín?', answer: ['1989'] },
    { question: '¿Quién gobernó Chile entre 1973 y 1990?', answer: ['Augusto José Ramón Pinochet Ugarte', 'Pinochet'] },
    { question: '¿En qué país ocurrió la Revolución de Octubre?', answer: ['Rusia'] },
    { question: '¿Cuál fue el primer faraón del Antiguo Egipto?', answer: ['Narmer', 'Nar'] },
    { question: '¿Dónde se firmó la independencia de EE.UU.?', answer: ['Filadelfia'] },
    { question: '¿Qué pasó en EE.UU. en 1776?', answer: ['Declaración de Independencia'] },
    { question: '¿Quién encabezó la independencia de México?', answer: ['Miguel Hidalgo', 'Miguel Gregorio Antonio Ignacio Hidalgo', 'El Cura Hidalgo'] },
    { question: '¿Qué guerra empezó en 1914?', answer: ['Primera Guerra Mundial'] },
    { question: '¿Qué imperio formó Alejandro Magno?', answer: ['Macedonio'] },
    { question: '¿Qué civilización construyó Machu Picchu?', answer: ['Incas'] },
    { question: '¿Quién unificó el imperio mongol?', answer: ['Gengis Khan'] },
    { question: '¿Quién fue el último zar de Rusia?', answer: ['Nikolái Aleksándrovich Románov', 'Nicolás Segundo', 'Nicolas II'] },
    { question: '¿En qué batalla perdió Napoleón?', answer: ['Waterloo'] },
    { question: '¿Qué país fue atacado en la Guerra de las Malvinas?', answer: ['Argentina'] },
    { question: '¿Qué país se independizó en 1810?', answer: ['México'] },
    { question: '¿Qué evento similar sucedió despues de la Segunda Guerra Mundial?', answer: ['Guerra Fría'] },
    { question: "¿Quién dijo 'Tengo un sueño' en EE.UU.?", answer: ['Martin Luther King'] },
    { question: "¿A qué rey llamaban 'El Grande'?", answer: ['Carlomagno', 'Carlos', 'Carlos El Grande'] },
    { question: '¿Cuándo empezó la Revolución Industrial?', answer: ['1760'] },
    { question: '¿Qué país lideró el reparto de África?', answer: ['Reino Unido'] },
    { question: '¿Qué guerra terminó con la bomba atómica?', answer: ['Segunda Guerra Mundial'] }
  ]
}

const geographySet = {
  topic: 'Geografía',
  img: './src/images/geography-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: '¿Cuál es la capital de Canadá?', answer: ['Ottawa'] },
    { question: '¿Qué río atraviesa El Cairo?', answer: ['Nilo'] },
    { question: '¿Qué país europeo tiene más lagos naturales?', answer: ['Finlandia'] },
    { question: '¿Cuál es el continente con menor población?', answer: ['Antártida'] },
    { question: '¿En qué país se encuentra el desierto del Gobi?', answer: ['Mongolia'] },
    { question: '¿Cuál es la capital de Australia?', answer: ['Canberra'] },
    { question: '¿Qué país limita con más países en el mundo?', answer: ['China'] },
    { question: '¿Cuál es la montaña más alta de África?', answer: ['Kilimanjaro'] },
    { question: '¿En qué país se encuentra la ciudad de Dubái?', answer: ['Emiratos Árabes Unidos', 'Emiratos Árabes'] },
    { question: '¿Qué cordillera atraviesa América del Norte?', answer: ['Montañas Rocosas'] },
    { question: '¿Qué mar está al este de Italia?', answer: ['Mar Adriático'] },
    { question: '¿Cuál es la capital de Sudáfrica?', answer: ['Pretoria'] },
    { question: '¿Qué isla es famosa por sus estatuas moáis?', answer: ['Isla de Pascua'] },
    { question: '¿Qué país sudamericano no tiene salida al mar?', answer: ['Bolivia'] },
    { question: '¿Qué estrecho separa Asia de América?', answer: ['Estrecho de Bering'] },
    { question: '¿Cuál es la capital de Tailandia?', answer: ['Bangkok'] },
    { question: '¿Qué país tiene el mayor número de husos horarios?', answer: ['Francia'] },
    { question: '¿En qué país se encuentra el monte Fuji?', answer: ['Japón'] },
    { question: '¿Qué lago es el más profundo del mundo?', answer: ['Baikal'] },
    { question: '¿Qué país es conocido por su forma de hoja de arce?', answer: ['Canadá'] },
    { question: '¿Cuál es la capital de Marruecos?', answer: ['Rabat'] },
    { question: '¿Qué cadena montañosa separa Francia de España?', answer: ['Pirineos'] },
    { question: '¿Qué país alberga la selva de Borneo?', answer: ['Indonesia'] },
    { question: '¿En qué país se encuentran las ruinas de Petra?', answer: ['Jordania'] },
    { question: '¿Qué capital europea está dividida por el río Danubio?', answer: ['Budapest'] },
    { question: '¿Qué país tiene la costa más larga del mundo?', answer: ['Canadá'] },
    { question: '¿Qué ciudad es famosa por su torre inclinada?', answer: ['Pisa'] },
    { question: '¿Cuál es el país más pequeño del mundo?', answer: ['Vaticano'] },
    { question: '¿Qué desierto es el más grande del planeta?', answer: ['Antártico'] },
    { question: '¿Qué canal de navegación esta ubicado entre el mar Caribe y el océano Pacífico?', answer: ['Canal de Panamá'] }
  ]
}

const literatureSet = {
  topic: 'Literatura',
  img: './src/images/literature-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: "¿Quién escribió el libro de 'Harry Potter'?", answer: ['Joanne Rowling', 'Rowling', 'J K Rowling', 'JK Rowling', 'J. K. Rowling'] },
    { question: "¿Quién es el autor de 'Don Quijote'?", answer: ['Miguel de Cervantes', 'Cervantes', 'Miguel de Cervantes Saavedra'] },
    { question: "¿Quién escribió 'El Principito'?", answer: ['Antoine Marie Jean-Baptiste Roger', 'Saint-Exupéry', 'Saint Exupéry'] },
    { question: "¿Quién escribió 'Alicia en el País de las Maravillas'?", answer: ['Lewis Carroll', 'Charles Lutwidge Dodgson'] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'Matilda'?", answer: ['Roald Dahl'] },
    { question: "¿Quién escribió la historia de 'Peter Pan'?", answer: ['James Matthew Barrie', 'J M Barrie', 'J. M. Barrie'] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'Romeo y Julieta'?", answer: ['William Shakespeare', 'Shakespeare'] },
    { question: "¿Quién escribió 'La isla del tesoro'?", answer: ['Robert Louis Stevenson', 'Robert Louis Balfour Stevenson', 'Robert L. Stevenson', 'R. L. Stevenson', 'R L Stevenson', 'RL Stevenson'] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'Drácula'?", answer: ['Bram Stoker', 'Abraham Stoker'] },
    { question: "¿Quién escribió '20.000 leguas de viaje submarino'?", answer: ['Julio Verne', 'Jules Gabriel Verne'] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'Moby Dick'?", answer: ['Herman Melville'] },
    { question: "¿Quién creó el personaje de 'Tom Sawyer'?", answer: ['Mark Twain', 'Samuel Langhorne Clemens'] },
    { question: "¿Quién escribió la historia de 'Frankenstein'?", answer: ['Mary Shelley', 'Mary Wollstonecraft Shelley'] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'Matar a un ruiseñor'?", answer: ['Harper Lee', 'Nelle Harper Lee'] },
    { question: "¿Quién escribió 'El Gran Gatsby'?", answer: ['Scott Fitzgerald', 'Francis Scott Key Fitzgerald'] },
    { question: "¿Qué autor escribió '1984'?", answer: ['George Orwell', 'Eric Arthur Blair'] },
    { question: "¿Quién escribió 'La metamorfosis'?", answer: ['Franz Kafka'] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'Crimen y castigo'?", answer: ['Dostoyevski', 'Fiódor Mijáilovich Dostoyevski'] },
    { question: "¿Quién escribió 'La casa de los espíritus'?", answer: ['Isabel Allende', 'Isabel Angélica Allende Llona'] },
    { question: "¿Quién escribió 'El retrato de Dorian Gray'?", answer: ['Oscar Wilde', "Oscar Fingal O'Flahertie Wills Wilde"] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'Corazón'?", answer: ['Edmondo De Amicis', 'Edmondo Mario Alberto De Amicis', 'Edmundo de Amicis'] },
    { question: "¿Quién escribió el cuento 'El patito feo'?", answer: ['Hans Christian Andersen'] },
    { question: "¿Quién escribió 'Heidi'?", answer: ['Johanna Spyri', 'Johanna Louise Heusser'] },
    { question: "¿Quién escribió 'Caperucita Roja'?", answer: ['Charles Perrault'] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'El mago de Oz'?", answer: ['Frank Baum', 'Lyman Frank Baum'] },
    { question: "¿Quién escribió 'El jardín secreto'?", answer: ['Frances Hodgson Burnett'] },
    { question: "¿Qué autor escribió 'Las aventuras de Pinocho'?", answer: ['Carlo Collodi', 'Carlo Lorenzini'] },
    { question: "¿Quién escribió 'Los miserables'?", answer: ['Victor Hugo', 'Victor Marie Hugo'] },
    { question: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?", answer: ['Gabriel García Márquez', 'Gabriel José García Márquez'] },
    { question: "¿Quién escribió 'Fahrenheit 451'?", answer: ['Ray Bradbury'] }
  ]
}

const musicSet = {
  topic: 'Música',
  img: './src/images/music-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: "¿Quién es conocido como el 'Rey del Pop'?", answer: ['Michael Jackson', 'Michael Joseph Jackson'] },
    { question: "¿Qué banda cantó 'Bohemian Rhapsody'?", answer: ['Queen'] },
    { question: "¿Qué cantante es famoso por 'Like a Rolling Stone'?", answer: ['Bob Dylan', 'Robert Dylan'] },
    { question: "¿Quién cantó 'I Will Always Love You'?", answer: ['Whitney Houston', 'Whitney Elizabeth Houston'] },
    { question: "¿Qué cantante es conocida como la 'Reina del Pop'?", answer: ['Madonna', 'Madonna Louise Ciccone'] },
    { question: "¿Qué grupo británico es conocido por 'Wonderwall'?", answer: ['Oasis', 'The Rain'] },
    { question: "¿Qué cantante popularizó la canción 'Happy'?", answer: ['Pharrell Williams', 'Pharrell Lanscilo Williams'] },
    { question: "¿Qué banda lanzó el álbum 'A Rush of Blood to the Head'?", answer: ['Coldplay'] },
    { question: "¿Qué grupo es famoso por la canción 'Zombie'?", answer: ['The Cranberries'] },
    { question: "¿Quién cantó 'Rehab'?", answer: ['Amy Winehouse', 'Amy Jade Winehouse'] },
    { question: "¿Qué banda canta 'Radioactive'?", answer: ['Imagine Dragons'] },
    { question: "¿Quién canta 'Shivers'?", answer: ['Ed Sheeran', 'Edward Christopher Sheeran'] },
    { question: "¿Qué grupo lanzó 'Boulevard of Broken Dreams'?", answer: ['Green Day'] },
    { question: "¿Qué cantante es conocida por 'Waka Waka'?", answer: ['Shakira', 'Shakira Isabel Mebarak Ripoll'] },
    { question: "¿Quién canta 'Locked Out of Heaven'?", answer: ['Bruno Mars', 'Peter Gene Hernández'] },
    { question: "¿Qué artista canta 'Provenza'?", answer: ['Karol G', 'Carolina Giraldo Navarro'] },
    { question: "¿Qué grupo compuso 'Stayin' Alive'?", answer: ['Bee Gees'] },
    { question: "¿Qué banda lanzó 'Welcome to the Jungle'?", answer: ["Guns N' Roses"] },
    { question: "¿Quién interpretó el tema de James Bond 'Skyfall'?", answer: ['Adele', 'Adele Laurie Blue Adkins '] },
    { question: "¿Qué grupo canta 'Take on Me'?", answer: ['A-ha'] },
    { question: "¿Qué banda canta 'Mr. Brightside'?", answer: ['The Killers'] },
    { question: "¿Quién interpreta 'As It Was'?", answer: ['Harry Styles', 'Harry Edward Styles'] },
    { question: "¿Quién canta 'Dance Monkey'?", answer: ['Tones and I', 'Toni Watson'] },
    { question: "¿Qué grupo canta 'Counting Stars'?", answer: ['OneRepublic'] },
    { question: "¿Quién canta 'Levitating'?", answer: ['Dua Lipa'] },
    { question: "¿Qué cantante lanzó 'Flowers' en 2023?", answer: ['Miley Cyrus', 'Miley Ray Cyrus'] },
    { question: "¿Qué artista mexicano canta 'Adiós amor'?", answer: ['Christian Nodal', 'Christian Jesús González Nodal'] },
    { question: '¿Quién es el vocalista principal de U2?', answer: ['Bono', 'Paul David Hewson'] },
    { question: "¿Qué banda compuso 'Smells Like Teen Spirit'?", answer: ['Nirvana'] },
    { question: "¿Quién es la cantante de 'Bad Romance'?", answer: ['Lady Gaga', 'Stefani Joanne Angelina Germanotta'] }
  ]
}

const cinemaSet = {
  topic: 'Cine',
  img: './src/images/cinema-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: "¿Quién dirigió 'Jurassic Park'?", answer: ['Steven Spielberg', 'Steven Allan Spielberg'] },
    { question: '¿Qué actor interpretó a Jack Sparrow?', answer: ['Johnny Depp', 'John Christopher Depp II', 'John Christopher Depp Segundo'] },
    { question: "¿Quién protagonizó 'Forrest Gump'?", answer: ['Tom Hanks', 'Thomas Jeffrey Hanks'] },
    { question: '¿En qué película aparece el personaje de Darth Vader?', answer: ['Star Wars'] },
    { question: "¿Quién dirigió 'Titanic'?", answer: ['James Cameron', 'James Francis Cameron'] },
    { question: '¿En qué película aparece el personaje de Gollum?', answer: ['El Señor de los Anillos', 'Señor de los Anillos'] },
    { question: '¿Qué película ganó el Oscar a Mejor Película en 1994?', answer: ['Forrest Gump'] },
    { question: "¿Quién interpretó a 'Rocky Balboa'?", answer: ['Sylvester Stallone', 'Sylvester Gardenzio Stallone'] },
    { question: '¿Qué película tiene como protagonista a un tiburón gigante?', answer: ['Jaws'] },
    { question: "¿Quién dirigió 'Pulp Fiction'?", answer: ['Quentin Tarantino', 'Quentin Jerome Tarantino'] },
    { question: "¿Qué actor interpreta a 'Deadpool'?", answer: ['Ryan Reynolds', 'Ryan Rodney Reynolds'] },
    { question: "¿En qué película aparece el personaje de 'El Joker'?", answer: ['Batman'] },
    { question: '¿Qué película de Pixar tiene a un robot que no habla?', answer: ['Wall-E'] },
    { question: "¿Qué actor interpretó a 'El Capitán América'?", answer: ['Chris Evans', 'Christopher Robert Evans'] },
    { question: '¿Qué película de ciencia ficción fue dirigida por Ridley Scott?', answer: ['Alien'] },
    { question: "¿Qué actor interpretó a 'Spiderman' de 2002?", answer: ['Tobey Maguire', 'Tobias Vincent Maguire'] },
    { question: "¿Quién protagonizó 'El Lobo de Wall Street'?", answer: ['Leonardo DiCaprio', 'Leonardo Wilhelm DiCaprio'] },
    { question: '¿Qué actor interpreta a Wolverine?', answer: ['Hugh Jackman', 'Hugh Michael Jackman'] },
    { question: "¿En qué película aparece el personaje de 'Scarlett O'Hara'?", answer: ['Lo que el viento se llevó'] },
    { question: '¿Qué película de Marvel presenta a los Vengadores?', answer: ['Los Vengadores', 'Vengadores'] },
    { question: '¿Qué película animada tiene como protagonista a Simba?', answer: ['El Rey León', 'Rey León'] },
    { question: '¿Qué película de ciencia ficción fue dirigida por Christopher Nolan?', answer: ['Interstellar'] },
    { question: "¿En qué película aparece el personaje de 'The Dude'?", answer: ['El Gran Lebowski', 'Gran Lebowski'] },
    { question: "¿Qué película tiene un personaje llamado 'Hannibal Lecter'?", answer: ['El Silencio de los Corderos', 'Silencio de los Corderos'] },
    { question: "¿Qué actor interpretó a 'Indiana Jones'?", answer: ['Harrison Ford'] },
    { question: "¿Quién fue el director de 'El Resplandor'?", answer: ['Stanley Kubrick'] },
    { question: "¿Qué actor interpreta al personaje de 'The Terminator'?", answer: ['Arnold Schwarzenegger', 'Arnold Alois Schwarzenegger'] },
    { question: '¿Qué película de animación tiene como protagonista a un pez llamado Nemo?', answer: ['Buscando a Nemo'] },
    { question: '¿Qué película musical tiene como protagonista a Danny y Sandy?', answer: ['Grease'] },
    { question: '¿En qué película aparece el personaje de Tyler Durden?', answer: ['El Club de la Pelea', 'Club de la Pelea'] }
  ]
}

const generalTopicSet = {
  topic: 'Cultura General',
  img: './src/images/general-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: "¿Quién pintó 'La persistencia de la memoria'?", answer: ['Salvador Dalí', 'Dalí', 'Salvador Domingo Felipe Jacinto Dalí i Domènech'] },
    { question: '¿Cuál es la capital de Australia?', answer: ['Canberra'] },
    { question: '¿Qué órgano del cuerpo humano consume más oxígeno?', answer: ['Cerebro'] },
    { question: "¿Qué videojuego incluye criaturas llamadas 'Creepers'?", answer: ['Minecraft'] },
    { question: '¿Qué poeta chileno ganó el Nobel en 1971?', answer: ['Pablo Neruda', 'Neruda', 'Ricardo Eliécer Neftalí Reyes Basoalto'] },
    { question: '¿Qué número romano representa el 50?', answer: ['L', 'Ele'] },
    { question: '¿Cuál es el país de origen del flamenco?', answer: ['España'] },
    { question: '¿En qué año cayó el Muro de Berlín?', answer: ['1989'] },
    { question: '¿Qué sustancia da color a la piel humana?', answer: ['Melanina'] },
    { question: '¿Qué famoso físico apareció en un episodio de Los Simpson?', answer: ['Stephen Hawking', 'Hawking', 'Stephen William Hawking'] },
    { question: "¿Quién es el autor de '1984'?", answer: ['George Orwell', 'Orwell', 'Eric Arthur Blair'] },
    { question: '¿Cuál es el planeta con más lunas?', answer: ['Saturno'] },
    { question: "¿Qué cantante es conocida como 'La Reina del Tex-Mex'?", answer: ['Selena', 'Selena Quintanilla Pérez'] },
    { question: '¿Qué país tiene más medallas olímpicas en total?', answer: ['Estados Unidos'] },
    { question: '¿Qué es un haiku?', answer: ['Poema japonés corto'] },
    { question: '¿Cuál es el idioma más hablado en India?', answer: ['Hindi'] },
    { question: '¿Qué instrumento tiene cuerdas y se toca con arco?', answer: ['Violín'] },
    { question: '¿Quien pintó la Gioconda?', answer: ['Leonardo da Vinci', 'Da Vinci', 'Leonardo di ser Piero da Vinci'] },
    { question: '¿En qué año llegó el hombre a la Luna?', answer: ['1969'] },
    { question: '¿Cuál es la capital de Islandia?', answer: ['Reikiavik'] },
    { question: '¿Qué animal representa al horóscopo chino del año 2024?', answer: ['Dragón'] },
    { question: '¿Qué tipo de sangre es donante universal?', answer: ['0 negativo', '0-', '0 -', '-0', '- 0', 'cero negativo'] },
    { question: '¿Donde se encuentra el monte Everest?', answer: ['Nepal'] },
    { question: '¿Qué civilización construyó los moáis?', answer: ['Rapa Nui'] },
    { question: '¿Qué país tiene el nombre más largo oficialmente?', answer: ['Reino Unido'] },
    { question: "¿Qué director hizo 'El origen' y 'Interestelar'?", answer: ['Christopher Nolan', 'Nolan', 'Christopher Edward Nolan'] },
    { question: '¿Qué famosa red social fue creada por Mark Zuckerberg?', answer: ['Facebook'] },
    { question: '¿Qué día se celebra el Día de la Tierra?', answer: ['22 de abril', '22 abril', 'veintidós de abril', 'veintidós abril'] },
    { question: "¿Qué libro empieza con 'En un lugar de la Mancha...'?", answer: ['Don Quijote de la Mancha', 'Quijote', 'Don Quijote'] },
    { question: '¿Qué animal tiene el cerebro más grande en proporción a su cuerpo?', answer: ['Hormiga'] }
  ]
}

const tecnologySet = {
  topic: 'Tecnología',
  img: './src/images/technology-topic.avif',
  questionsSet: [
    { question: '¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Windows?', answer: ['Microsoft'] },
    { question: '¿Qué lenguaje de programación es conocido por usarse en inteligencia artificial?', answer: ['Python'] },
    { question: '¿Qué componente del PC se encarga de procesar gráficos?', answer: ['GPU', 'Tarjeta gráfica', 'Gráfica'] },
    { question: '¿En qué año se lanzó el primer iPhone?', answer: ['2007'] },
    { question: '¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Android?', answer: ['Google'] },
    { question: '¿Qué marca produce los procesadores Ryzen?', answer: ['AMD', 'Advanced Micro Devices'] },
    { question: '¿Cuál es el navegador por defecto de Windows?', answer: ['Microsoft Edge'] },
    { question: '¿Qué lenguaje de programación fue creado por James Gosling en 1995?', answer: ['Java'] },
    { question: '¿Quién creó Linux?', answer: ['Linus Torvalds'] },
    { question: '¿Cuál fue el primer navegador web?', answer: ['Nexus'] },
    { question: '¿Qué protocolo se usa para enviar correos electrónicos?', answer: ['SMTP', 'Simple Mail Transfer Protocol', 'Protocolo de transferencia de correo electrónico simple'] },
    { question: '¿Qué sistema operativo está basado en el núcleo Linux?', answer: ['Ubuntu'] },
    { question: '¿Quién es considerado el padre de la computación?', answer: ['Alan Turing'] },
    { question: '¿Qué red social fue originalmente para universitarios?', answer: ['Facebook'] },
    { question: '¿Qué es un archivo ".exe"', answer: ['Archivo ejecutable', 'Ejecutable', 'Executable'] },
    { question: '¿Qué protocolo se usa para transferir páginas web?', answer: ['HTTP', 'Hypertext Transfer Protocol', 'Protocolo de transferencia de hipertexto'] },
    { question: '¿Cuál fue la primera red social masiva?', answer: ['MySpace'] },
    { question: '¿Qué tipo de base de datos es MongoDB?', answer: ['No relacional'] },
    { question: '¿Qué lenguaje se usa para el desarrollo de iOS nativo?', answer: ['Swift'] },
    { question: '¿Cuál es el nombre del asistente virtual de Amazon?', answer: ['Alexa'] },
    { question: '¿Qué empresa lanzó el procesador M1?', answer: ['Apple'] }, ,
    { question: '¿Qué sistema operativo se usa en la mayoría de servidores web?', answer: ['Linux'] },
    { question: "¿Qué significa 'IoT'?", answer: ['Internet de las cosas'] },
    { question: '¿Qué red social popularizó el formato de historias de 24h?', answer: ['Snapchat'] },
    { question: '¿Cuál es el lenguaje de consulta para bases de datos relacionales?', answer: ['SQL', 'Structured Query Language', 'Lenguaje de consulta estructurada'] },
    { question: '¿Qué herramienta se usa para controlar versiones de código?', answer: ['Git'] },
    { question: '¿Qué lenguaje se usa para estilos web?', answer: ['CSS', 'Cascading Style Sheets', 'Hojas de estilo en cascada'] },
    { question: '¿Qué consola introdujo los cartuchos intercambiables?', answer: ['Atari 2600', 'Atari'] },
    { question: "¿Qué significa 'UI' en diseño?", answer: ['Interfaz de usuario', 'User Interface'] },
    { question: '¿Qué empresa fabrica los chips Snapdragon?', answer: ['Qualcomm'] }
  ]
}

export const topicsSet = [
  sportsSet,
  artSet,
  scienceSet,
  historySet,
  geographySet,
  literatureSet,
  musicSet,
  cinemaSet,
  generalTopicSet,
  tecnologySet
]
